### Уважаемые проверяющие, я не уверен, что понял как должен отображаться результат выполнения программы. Если вдруг что то не сработает или будет ошибка, то прошу связаться со мной. Тестировал на нескольких картах, результаты отображаются корректно. Заранее благодарю. P.S. Для меня это была самая сложная задача из всех с которыми ранее сталкивался и узнал много нового.
# Syberry Academy: Тестовая задача. Rover v01
## Ihar-Berasneu-Academy-Test-Task
**UPD 13 Апреля 11:30**: <br>
параметр для метода в C# поменялся <br>
название метода в C# поменялся <br>
поменяли условие вывода в случае нескольких правильных ответов <br>
поменяли условие движения ровера

## Дедлайн и условия проверки
Вы читаете техническое задание тестовой задачи Syberry Academy. 

**У вас есть семь дней на выполнение этой задачи.** Отсчет начинается с момента, когда мы прислали вам это письмо. Письмо с заданием вам пришло в четверг. Письмо с решением отправьте не позже 15:00 следующего четверга. Например, если задание пришло 8 апреля, то решение вы должны прислать не позже 15 апреля 15:00. 

По нашей оценке на изучение задачи и на ее решение у вас уйдет от двух до семи дней. Планируйте свое время.

Мы не проверяем задачи, присланные после дедлайна. Если вы прислали решение в четверг в 15:01, это значит, что вы пропустили дедлайн. Такие задания дисквалифицируются.

Внимательно прочитайте требования к задаче. **Ваши решения проверяются автоматически, мы не будем вручную проверять ваш код.** Если ваше решение не соответствует условиям, скрипт его дисквалифицирует.

Мы ищем людей, которые умеют планировать свое время и разбираться в сложных задачах. Поэтому в этой задаче строгий дедлайн и строгие требования.

Мы понимаем, что задание сложное. Такое задание нужно для того, чтобы вы проверили себя. Если вы можете выполнить это задание за неделю, то вы справитесь и с заданиями в Академии, и на работе в Syberry. Если вы не смогли победить сложность этой задачи, то скорее всего вам надо еще немного поучиться. Если задача для вас неподъемная, то вам будет сложно учиться и работать.

Следующий набор в Академию будет в декабре, а еще один - весной 2022. Если вы не справились с задачей сейчас, вы сможете попробовать себя еще раз чуть позже.

Мы уверены, что эту задачу можно решить за 12-16 часов, даже если вы не знаете ничего о продвинутых техниках программирования. 80% вашего времени уйдет на обдумывание решения и чтение теории. Это нормально. Более того, это именно то, что мы ожидаем от наших студентов. Начинайте программировать только тогда, когда поймете задачу и смоделируете ее решение.

[И не уходите.](https://bureau.ru/soviet/20200424/)

## Задача

Вы — инженер, проектирующий роверы-беспилотники. Вам надо спроектировать путь ровера по заранее известной местности с максимальной экономией заряда.

### Местность
Вам пришли данные о местности в закодированном виде: фотография, сконвертированная в матрицу с числами. Одна матрица — это прямоугольный снимок размером х на y метров. Вот пример одной такой сконвертированной фотографии, на ней снимок в 100 на 100 метров:<br>
Фото 1: <br>
0 2 3 4 1<br>
2 3 4 4 1<br>
3 4 5 6 2<br>
4 5 6 7 1<br>
6 7 8 7 1<br>

Числа показывают высоту над уровнем моря. 0 — это высота ровно на уровне моря, а, например, 4 — это 4 единицы над уровнем моря. На Фото 1 закодирован холм, пологий слева и резко обрывающийся справа.

Небольшой холмик выглядел бы вот так<br>
Фото 2: <br>
0 1 1 1 0<br>
1 1 3 1 1<br>
0 1 1 1 0<br>
0 0 0 0 0<br>

А вот так: ложбина между двумя холмами<br>
Фото 3: <br>
1 1 2 3 4<br>
1 0 1 2 3<br>
2 1 1 1 2<br>
3 3 1 0 1<br>
4 3 1 1 0<br>

На этих данных - скала или овраг, так как виден очень резкий перепад высот в середине снимка<br>
Фото 4: <br>
1 1 6 7 7<br>
1 1 6 7 8<br>
1 6 7 8 9<br>

А на этом - маленькая ямка <br>
Фото 5: <br>
3 4 4 4 4 3<br>
3 2 1 1 1 4<br>
4 2 1 1 3 4<br>
4 4 2 2 3 4<br>

Данные придут вам в виде матрицы с неотрицательными числами. Размер матрицы NxM. 

### Ровер
Ровер всегда движется из верхней левой точки [0][0] в правую нижнюю точку [N - 1][M - 1], где N и M - это длина и ширина матрицы. Это надо для того, чтобы разрезать фотографию на одинаковые куски, обработать их по-отдельности, а потом склеить весь путь.

У вашего ровера есть несколько ограничений:
1. Движение<br>
Из любой точки ровер может двигаться только в четыре стороны: на север, юг, запад, восток. Ровер не может ехать по-диагонали — эта функция еще не реализована. Ровер не может вернуться в ту точку, в которой уже был.
2. Заряд<br>
Ровер ездит на заряде. Вы знаете, что для ровера очень затратно подниматься и опускаться. Он тратит единицу заряда на само движение, и дополнительные единицы на подъем и спуск. Ровер бы вообще спокойно жил, если бы ездил по асфальту в Беларуси, тогда бы он тратил себе линейно заряд и в ус не дул, но жизнь его сложилась иначе.
3. Расход заряда<br>
Заряд расходуется по правилу:<br>
На 1 шаг ровер всегда тратит 1 единицу заряда. На подъем или спуск ровер тратит заряд, пропорциональный сложности подъема или спуска. Сложность подъема или спуска - это разница между высотами. <br>

Например, в такой местности <br>
1 2<br>
1 5<br>
на путь из [0][0] в [0][1] ровер потратит 2 единицы заряд: 1 единица заряда на само движение, и еще 1 единицу заряда на подъем в [0][1]. А из [0][1] в [1][1] ровер потратит 4 единицы заряда: 1 единица на само движение, и 3 единицы (5 - 2) на подъем<br>

Вам надо рассчитать путь ровера из верхей левой [0][0] точки в правую нижнюю [N - 1][M - 1] точку с минимальной тратой заряда.<br>
Вы не заранее знаете размер фотографии, которую будете обрабатывать, N и M - произвольные неотрицательные числа.<br>

### План
Сделайте план пути и планируемый расход в txt файле. Назовите файл path-plan.txt<br>
Для фотографии<br>
0 4<br>
1 3<br>
план будет такой:<br>

path-plan.txt<br>
[0][0]->[1][0]->[1][1]<br>
steps: 2<br>
fuel: 5<br>

Ровер едет из 0 в 1 в 3, сделает два шага, потратит 5 заряда. Если бы он поехал сначала в 4, потом в 3, он бы сделал то же количество шагов, но потратил бы 7 заряда. Оптимальный путь: 2 шага и 5 заряда.

Если на карте есть несколько вариантов пути, выберите любой из них.

## Требования
Реализуйте функцию calculateRoverPath(map) по требованиям.<br>
Результат запишите в txt файл.<br>
Используйте [готовые файлы](predefined-files) для решения. Не меняйте название файла, название методов и параметров. <br>
Напишите для себя .gitignor. Не добавляйте в репозиторий .idea, src, venv, DS_STORE и подобные файлы. В репозитории должен лежать только файл с решением и README.md

**Java и C#** <br>
Class name: `Rover` <br>
Метод `calculateRoverPath` должен быть static <br>
Не добавляйте packages <br>
Версия Java 14+ <br>
Версия C# 8.0+ <br>
Не используйте `System.out.*`, `Console.Write*` и любые другие методы для выведения данных в консоль<br>
Используйте [готовые файлы](predefined-files) для решения <br>

**JS** <br>
Не используйте `console.log` и любые другие методы для выведения данных в консоль <br>
Используйте [готовые файлы](predefined-files) для решения <br>

### Ограничения
Нельзя использовать библиотеки для реализации алгоритма. Реализовать алгоритм вы можете только своими силами.<br>
Можно использовать библиотеки для записи в файл.<br>

### Совет
Вы можете решать задачу так, как считаете нужным. Мы советуем применить [Dynamic programming](https://en.wikipedia.org/wiki/Dynamic_programming).

## Как сдать сделанную задачу
- Создайте свой приватный репозиторий в Gitlab. Назовите его Name-Surname-Academy-Test-Task. Мы дисквалифицируем ваше решение, если репозиторий будет публичным. Это надо для того, чтобы все участники решали честно и не списывали.
- Мы будем смотреть на процесс вашей работы по вашим коммитам. [Пишите хорошие сообщения в коммитах.](https://chris.beams.io/posts/git-commit/)
- В репозитории должно быть два файла `rover.js` (or `Rover.cs`, `Rover.java`) и README.md.
- В файле `Rover.__` должен быть метод `calculateRoverPath`. Вы можете добавить любой другой функционал в этот файл, любые другие функции и комментарии. Главное, чтобы функция `calculateRoverPath` работала.
- Нам нужен доступ в ваш репозиторий, чтоб оценить вашу работу. Добавьте пользователя SyberryAcademy в ваш репозиторий, дайте ему права Maintainer. Не ставьте Expiration date.
- Линк на репозиторий с задачей пришлите нам на имейл academy@syberry.com. Тема письма: "Name Surname Syberry Academy%Language%", где %Language% - это язык, на котором вы писали ваш код. Например, "Jane Doe Syberry Academy Java"
- На почте стоит фильтр. Если вы неправильно напишете тему письма или если в письме не будет линка на гитлаб, то письмо автоматически попадет в спам, и мы его не увидим.

### Что дальше
- Мы проверим вашу задачу: запустим сотни тестов, которые будут оценивать соответствие требованиям, качество решения, плагиат и сообщения в коммитах.
- Если ваша задача пройдет наши тесты, наш рекрутер напишет вам email с приглашением на техническое собеседование
- Если ваша задача не пройдет тесты, мы отправим вам автоматический email с отказом
- Мы проверяем ваш код в пятницу после вашего дедлайна, а приглашения на интервью и отказы рассылаем во вторник с 13:00 до 18:00. То есть, если вы успели к дедлайну и прислали задачу до четверга, то в пятницу наша система его проверит. В понедельник наш рекрутер обработает результаты, и во вторник пришлет вам ответ.
- Если вы не получили ответ во вторник после 18:00, напишите нам. Тема письма: "Name Surname Syberry Academy Нет ответа на тестовое". В письме приложите линк на гитлаб и вашу заявку.
- На почте стоит фильтр. Если вы неправильно напишете тему письма или если в письме не будет линка на гитлаб, то письмо автоматически попадет в спам, и мы его не увидим.

### Перед отправкой задания проверьте еще раз эти требования
- Файл `Rover.__` лежит в вашем репозитории
- Репозиторий приватный
- Вы добавили пользователя SyberryAcademy в репозиторий и дали ему права Maintainer
- Вы запустили свое решение со всеми тестовыми данными и оно показало те же результаты, как и у нас
- Вы не используете методы вывода текста в консоль
- У вашего репозитория следующая структура:
```
Jane-Doe-Academy-Test-Task
    Rover.cs
    README.md
```

```
Keanu-Reeves-Academy-Test-Task
    Rover.java
    README.md
```

```
Henry-Cavill-Academy-Test-Task
    rover.js
    README.md
```

### Если вы нашли ошибку
Чтобы поправить ошибку, сделайте мерж реквест в этот репозиторий с описанием ошибки. Assignee реквеста SyberryAcademy







